AWS Lambda con Amazon Kinesis: Se puede utilizar una función de AWS Lambda para procesar los registros de un flujo de datos de Amazon Kinesis. Con Kinesis, puede recopilar datos de muchos orígenes y procesarlos con múltiples consumidores. Lambda admite iteradores de flujo de datos estándar y consumidores de flujos HTTP/2.
Si tiene varias aplicaciones que leen registros desde el mismo flujo, puede utilizar consumidores de flujos de Kinesis en lugar de iteradores estándar. Los consumidores tienen rendimiento de lectura dedicado para que no tengan que competir con otros consumidores de los mismos datos. Mediante el uso de los consumidores, Kinesis inserta los registros en Lambda través de una conexión HTTP/2, lo que también puede reducir la latencia entre la adición de un registro y la invocación de la función.
Lambda llama a su función en cuanto los registros están disponibles en el flujo. Si el lote que lee desde el flujo sólo tiene un registro, lambda solo envía un registro a la función. Para evitar invocar a la función con un número de registros pequeño.
Lambda errores: Si la función devuelve error, lambda volverá a intentar ejecutar el lote hasta que el procesamiento se realice correctamente o los datos caduquen. Para evitar particiones detenidas, puede configurar la asignación del origen de eventos para que vuelvan a intentarlo con un tamaño de lote menor, para que limite el número de reintentos o para que se descarten los registros que sean muy antiguos. Si desea conservar los eventos descartados, puede configurar la asignación del origen de eventos para que envíe información sobre los lotes con errores a una cola de SQS o un tema de SNS.
Métricas de Amazon CloudWatch: Lambda emite la métrica IteratorAge cuando la función termina de procesar un lote de registros. La métrica indica la antigüedad del último registro del lote cuando acabó el proceso. Si la función está procesando nuevos eventos, puede utilizar la antigüedad del iterador para estimar la latencia entre el momento en que se añade un registro y el momento en que la función lo procesa.
1. Una aplicacion personalizada escribe los registros en el flujos
2. AWS lambda sondea el flujo y cuando detecta registros nuevos en él, llama a la función de lambda
3. AWs lmabda ejecuta la funcion de lambda asumiendo el rol de ejecución que se especificó en el momento de creae la función de lambda.
